16歲女生藏700條索帶被控 今獲撤控准守行為

去年10月31日萬聖節，網民在旺角發起「毋忘831活動」，其後與警方爆發衝突。16歲女學生被截查，並遭發現涉藏700條索帶。她原本被控管有適合作非法用途的工具罪，案件今在西九龍裁判法院再訊時，獲控方同意撤控，以簽保守行為結案。最終主任裁判官羅德泉批准女生自簽1,000元、守行為兩年。

....

索帶都要告

衰過持刀斬人

#2

佢係咪淨係入你嘅po

好多人屋企都有一包啦

出街買索帶都犯法

之前個6角匙認罪入左

撤控守行為係咪即係律政司跌落地都要拿翻渣沙？

撤控都仲要准守行為屌撚佢啦

持刀告完又係撤控，索帶又如何有攻擊性過刀？？

唔好放過仇人

制裁要3萬+

算係

善忘嘅人

借一借個位
請大家幫下手推po
請各黃店 唔掂一定要出聲 唔出聲邊有人救

揮刀都冇事la

（）

拎埋把刀出黎可以直接撒控

On9

一個不能少

唔好畀佢哋走
生生世世大灣衰!!!

撤控點解要守行為？

搭棚咪仆街

700條，好齊整

push

講到幾多條咁犀利，其實咪又係幾包

撒完控點解仲要守行為

我成日買。而且連日本城都有得賣。

好啦，嬲完啦，血債票償泛民喎，笑死

700條都好講，三兩包都成千條啦on9

痴撚線

點解要守行為？女人唔用得索帶？

索帶都犯法?

咁都告得入 咁日本城個啲地方都好危險下喎

《十年》橋段

完全睇唔明有帶六角匙有咩問題

咩守行為 帶幾包索帶係身要簽守行為 之後都想用同一樣野告手足？

這就是中國

有刀都無事… 索帶唔得？

而家有唔少案都告緊

冇留案底 萬幸🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

好痴線

只要係強國人 持刀恐嚇都唔會被告
黑警律政司死全家

係 但似用索帶增加入罪嘅條件 即係帶中幾樣野就入得

最過份係11.2集會,加控暴動

RTHK𠴱篇有講

在警誡下被告保持緘默

我冇嘢講

一包一百條
都係七包啫

六角匙 食用油 索帶
仲有乜？

Exactly我想講 好似豬咀咁將索帶列為明文冇寫嘅違禁品 帶索帶係現場就入得

唔該拉埋d地盤佬，工程師公司
佢地仲多

覺唔覺近排啲官開始正常返

咩呀，再嘈白帶都告得入呀
點知會唔會用白帶襲警

嘥晒啲時間

銀行開始取消奶共人士戶口

底底

感激手足 辛苦晒

喂

你幾點瞓？

瞓夠啦？

幾時到五金鋪腦細被控藏有危險物品？索帶都要告，On9999999

係

今晚先補啦

玩sm用

其實早於1968年經已有香港上訴法院的案例指出，就當時的《簡易程序治罪條例》第17條而言[3]，「攻擊性武器」（offensive weapon）及「適合作非法用途的工具」（instrument fit for unlawful purposes）分別應按「同類規則」（ejusdem generis rule）詮釋。
按此規則，當廣義字詞與較狹義字詞在文本中並列時，廣義字詞的解釋應限於與狹義字詞性質相同的事物。所以「適合作非法用途的工具」只限於與「撬棍、撬鎖工具、百合匙」相類似的工具，亦即用途為非法通往一大廈、容器或密閉空間（“securing unlawful access to a building, a receptacle or an enclosed space”）[4]的工具。縱使該條文其後經修訂，高等法院的案例曾指新的《簡易程序治罪條例》第17條實質上仍維持不變（“the new Section 17 remains substantially unchanged”）[5]。

持刀斬人：高尚情操
藏有索帶：好暴力

玩 SM。

軍火庫過萬條

索帶都要守行為？on9

揸刀 藏毒又唔告

撤控守行為係代表控方提出條件換取辯方承認案情 (即係承認有做過)快啲結案咁解
因為唔係咩重要Case所以被告通常守下行為就得

推願榮光歸香港

我有七百個郵票，駛唔駛告我?

玩下SM都唔得咩

DLLM都唔知個律師點撚樣打既

有人帶索帶要入獄添

關律師咩事?

高可晴藏毒，冇事
普通市民有幾條索帶要守行為

律師個作用係咩？點可能唔關事？比錢佢番黎做乜鳩

做咩喊

即係鳩拉鳩告

專業砌電腦係咪都要比人告...
唔可以拎黎綁線?

另外想知700條索帶點帶喺身

700條即係7包索帶，咁又算好多咩

未犯法就推斷將會犯法。。。cls

今晚同我一齊早瞓啦

幾時有飯民jr律政司撤控要守行為呢樣on9野

點解控方突然咁好死撤控？

唔怪個律政司鳩告, 唔怪法官鳩判, 走去怪個律師

掛住你

哇你搞到我喊

嘩，成700條索帶啊，好暴力啊。

一包索帶仲衰過攞刀斬人

死陸喱拎刀都冇事啦，正仆街！

支那仔拎埋刀出嚟舞都可以撤控

地盤佬放工
比人周到就仆街
又索帶又批又鑽

一包索帶都上千條喎

，

如16歲女生藏700條Bra帶, 重大鑊!

睇錯以為藏700克可卡因

咁又冇...
公道D講...一包索帶係有100條...
但700條都係7包姐...好正常

持藤條就唔告

拖9個月到上庭先黎撤
對家已經贏晒